\section{Задание 3.}
Разложим функцию в ряд:
\begin{flalign*}
&f(x) = ln\Bigr(\frac{x-2}{7 - 2x}\Bigl) = ln((x-3)+1) - ln((6-2x)+1) = &\\
&\sum_{n=1}^{\infty} (-1)^{(n-1)} \frac{(x-3)^n}{n!} - \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^{(n-1)} \frac{(6-2x)^n}{n!} = \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^{(n-1)} \frac{(x-3)^n}{n!} + \sum_{n=1}^{\infty}\frac{2^n(3-x)^n}{n!} = &\\
& = \sum_{n=1}^{\infty} ((-1)^{(n-1)} + 2^n) \frac{(x-3)^n}{n!}^{(*)}
\end{flalign*}
Найдём область сходимости ряда. \( \sum_{n=1}^{\infty}\) сходится на \((-1,1]\). Тогда для того, чтобы найти область сходимости \((*)\) решим систему уравнений:\newline
\[
\begin{cases}
-1 < x-3 \le 1\\
-1 < 6 - 2x \le 1
\end{cases}
\iff
\begin{cases}
2 < x \le 4\\
3.5 > x \ge 2.5
\end{cases}
\iff
2.5 \le x < 3.5
\]\newline
Гафик функции и бесконечного ряда:
https://www.desmos.com/calculator/j07rbqxznf
